---
date: '2021-09-16'
title: 'Basic Types'
tags: [go]
---

## 布尔值

布尔值包括 `true` 和 `false`。

```go
var b bool = true
fmt.Printf("b is: '%v'\n", b)
//b = false
fmt.Printf("b is: '%v'\n", b)
var b2 bool
fmt.Printf("zero value of bool is: '%v'\n", b2)
//b is: 'true'
//b is: 'false'
//zero value of bool is: 'false'
```

布尔值的大小是 1 字节

```go
b := true
fmt.Printf("size of bool is: %d\n", unsafe.Sizeof(b))
//size of bool is: 1
```

## 整型

Go 语言支持的整数类型有 `int`、`uint`、`int8`、`uint8`、`int16`、`uint16`、`int32`、`uint32`、`int64`、`uint64`。

## 浮点型

Go 语言支持的浮点数类型有 `float32`、`float64`。

## 字符型

Go 语言支持的字符型 `byte`、`rune`，`byte`是一个字节，`rune`是一个代表一个字符的整数。

## 字符串

Go 中的 String 是一个不变的字节序列(8 位字节值) ，这与 Python、 c # 、 Java 或 Swift 等语言中的 Unicode 字符串不同。字符串类型的零值为空字符串。

```go
var s string // empty string ""
	s1 := "string\nliteral\nwith\tescape characters\n"
	s2 := `raw string literal
which doesnt't recgonize escape characters like \n
`
	fmt.Printf("sum of strings\n'%s'\n", s+s1+s2)
sum of strings
'string
literal
with	escape characters
raw string literal
which doesnt‘t recgonize escape characters like'
```

## 常量

Go 支持字符、字符串、布尔值和数值的常量。

```go
const (
	i  int = 32       // int constant
	s      = "string" // string constant
	i2     = 33       // untyped number constant
)

var (
	// values that are not read-only (like slices or maps or structs) cannot be
	// constants
	// we can declare them as top-level variables
	b = []byte{3, 4} // this could not be a constant
)
```
